---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hant
date: 2011-03-22 00:21
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-21(玄幻現代)(棄天帝X蒼)

<br/>

棄天帝在蒼的紫眸中看見自己的倒影，有種特殊的感受在他心中生起，他略略低頭讓蒼與他之間更貼近。

蒼微皺眉卻沒有後退，棄天帝低頭更好，蒼也不喜歡仰視他人。

『你剛才已看到我在觀眾席中，所以故意親吻主持人，我說得對嗎？』

他們之間的距離太近，近到蒼能感受到棄天帝的氣息，如果是平常蒼絕不會與人如此靠近說話，因為凡人的氣息對於六道師來說充滿了污穢之氣，如果呼吸太多污穢的氣息還可能心悸與呼吸困難。

因此，每當蒼必須待在擁擠的車廂或是捷運車廂內時，他會默念咒語暫時放出部分元靈仙氣，讓身邊污穢的氣息無法近身。

但是棄天帝的氣息卻沒有會令蒼呼吸困難的污穢氣息，但也不是如蒼一樣的縹緲仙氣，是一種蒼從沒感受過的氣息，卻隱約有股壓迫感。

因為上回與棄天帝並肩作戰對付降頭邪法時，蒼見到棄天帝使用雷電之術，他判斷棄天帝也是六道師，所以他並沒有細想為何棄天帝的氣息與常人不同，只覺得是修習不同法門所以氣息不同。

『蒼，不回答我當你是默認。』

蒼聳聳肩，擺明了不置可否。

『你認為是就是。』

他轉身想走，卻被棄天帝拉住手臂，蒼無奈只好回眸再次四目相對。

『蒼，你想刺激我？』

蒼瞇著眼對上棄天帝的異色魔瞳，他無法否認他的確存著想刺激棄天帝的心思，向來平靜的內心好像有種惡劣的根性被棄天帝挑撥出來，讓他不禁想整著棄天帝玩。

『是又如何？不是又如何？我與你只是老闆與員工的關係，你不能過問我的私事。』明擺著故意火上澆油的語氣。

棄天帝按耐下莫名的怒氣。『如果我想管，你也無法抗拒。』

可能是怒火使然，霸道的言語就脫口而出，棄天帝有些後悔想改口，蒼卻微笑回道：

『棄天帝，你吃醋啊？難道你愛上我了？』

儘管蒼的語氣很明顯是開玩笑，棄天帝卻沉默著不知該如何回話，他心中莫名的怒氣以及面對蒼時異常快速的心跳，在此刻都得到解答。

然而，愛情是他可以碰觸的感情嗎？

而且他愛上的對象還是身為六道師之首的蒼……

棄天帝沉默沒有回應，這讓原本期待看棄天帝窘迫表情的蒼很失望，瞇瞇眼不禁多睜開半分，他想看看棄天帝隱藏的心緒。

發覺到蒼正以讀心術想讀他的想法，棄天帝趕緊收斂心緒抵抗蒼的讀心術，趁著蒼專注看他頭頂的時候另一手悄悄對地面畫逆五芒星印。

蒼用讀心術查看的結果竟是一片空白，棄天帝又掛上招牌的笑容：

『愛情怎麼可以隨意掛在嘴上，你想知道我愛不愛你，做了就知道我愛你有多深、多持久。』很曖昧地在蒼耳邊說道。

蒼已掄起拳頭打算幫棄天帝加上國寶級貓熊眼，但他卻看見本該追查黑氣來源的玉崙天官與塵霂天官正直奔飛來，身後還跟著一大團邪氣緊追不捨。

只好把教訓棄天帝的事暫且擱下，他反手拉住棄天帝的手腕，道：

『這裡人太多，先出去再談。』

他們正站在Ｔ電視台的攝影棚外，演出人員與工作人員相當多，蒼不能讓妖魔影響到這些人，也不能讓他們看見鬥法過程，因為凡人看不見妖魔但是看得見六道師，一個人對空氣比手劃腳會被當作神經病送醫治療。

而且蒼因為失去一半仙元暫時只能自保，要對付妖魔他需要棄天帝協助，所以他只能拉著棄天帝往外跑，一直跑到Ｔ電視台大樓外的空地蒼才停下腳步。

『蒼……』

『有話等等再說，現在我需要你的協助，我用咒印困住牠們，你以雷電之術輔助我。』

由於情況危急蒼只好打斷棄天帝的話，他一交代完便念動咒語，雙手在空中畫出太極印，三層玄光太極印立刻困住數十隻低等妖魔，蒼的右手食指與中指靠攏成刀印，微點眉間後直指太極印法陣，以仙元為火種的三昧靈火頓時圍繞住整個太極印法陣，將妖魔困於熊熊烈火與法陣之中。

蒼回眸發現棄天帝還沒有施法，心急喊道：

『快施雷電之術！我只能再撐一刻鐘了！』

見到蒼額頭冒出冷汗，棄天帝知道不能不出手，他抬手出掌，虛幻的雷電藍光自天空降下，正巧打入法陣之中，將所有妖魔燒成焦炭一個不留。

蒼皺眉收回法陣，卻因為太累而有些暈眩，棄天帝扶住他才沒有跌倒。

『你出手太重了，我原本打算讓牠們重傷然後逼出幕後主使者，沒要徹底消滅牠們。惡魔從路西法以下可分為公、侯、伯、子、男五個爵位，這些妖魔連最低等的男爵都排不上，只是手下的使魔，現在全都消滅就沒法引出操縱牠們的魔物，可惜啊。』

『蒼，你為何想引出操縱牠們的幕後主使者？如果真讓你引出來，你想怎麼做？』

蒼感到很莫名其妙，疑惑看了棄天帝一眼。

『你我同樣都是六道師，難道你忘記除魔是我們的天命？』

原來，蒼誤會了。

棄天帝笑著回道：『我當然沒忘記，既然魔也除完，錄影也錄完，你是否願意賞臉與我共進晚餐？』

蒼剛要拒絕卻聽見一步蓮華與善法天子喚他的聲音，他想了想說道：改天吧，今天我太累想休息，明天見。

蒼看起來的確很累，棄天帝只得放手讓蒼離去。

他笑著看蒼離開，心中卻有股陌生的感覺正在漫延。

自己的心彷彿被蒼的一顰一笑攻陷，沉淪到名為愛情的深淵。

蒼……

棄天帝在心中不斷重複著蒼的名字，像是一種無法解除的魔咒，占據了他的心。

他不知道他能不能負擔得了愛上蒼的後果。

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

